LIHKG 箍牙討論區36

箍牙Q&A credit to 施華朗尼馬達巴打
歡迎一齊集思廣益

Q：想箍牙，搵邊個好？
A：一般建議普通科牙醫或者牙齒矯正科專科。
名單呢到有：

Q：普通科同專科有咩分別？
A：專科醫生成為普通牙醫後要進修多最少六年，可以處理複雜既牙齒問題，收費亦較貴。

Q：箍牙一般有咩種類揀？
A：主要有傳統或者透明(隱適美)。

Q：治療費大約幾多，包左D咩？
A：
普通科 - 傳統約$30000起，透明(隱適美)約$40000起
普通科收費一般已包括治療前X光片及牙模，箍牙費，一副固定器，箍牙所需之相關牙科費用(例如：剝牙、補牙、洗牙等)
專科 - 傳統約$40000起，透明(隱適美)約$50000起
專科收費一般只包括治療前X光片及牙模，箍牙費，一副固定器
**個別醫生收費會有不用，詳情請向診所查詢

Q：想開始箍牙、療程係點？
A：首次諮詢(免費至過千元，部份會於治療費扣除) > 制作矯齒記錄包括X光片、相片及牙模(一千至數千元，一般可以於治療費扣除) > 醫生提供治療計劃(免費) > 展開療程

Q：廿幾歲先黎箍牙，會唔會太遲？
A：唔少人都係呢個歲數先箍

Q：有咩醫生、診所要小心？
A：康齒堂、網上遙距箍牙、淘寶

了解更多：20200406【杏林在線】傳統箍牙vs隱形牙套

[/member]LIHKG 箍牙討論區35

#996 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
再貴少少都畀得起，但見到都幾多負評又唔敢去[/member]

剝牙mk鄧
箍牙要諗諗

詳情追35post 個日文絲打

但胡春琳太貴
你consult佢𠴱時覺得點

起價6萬同埋真係好遠

但你係咪有去consult
最緊要佢做唔做到你想要既野

Book咗姐，我覺得齊齊整整就已經好夠，因為我都唔算嚴重

嚴唔嚴重真係難講病人睇野會幾表面
不過整齊就夠既話普通科都做到

定係求其去一間普通科照咗X光，睇吓點先，再去專科到consult

你可以咁做既
不過我大概都知佢地教育背景既分別
所以俾我就會直接問專科
因為就算只係排齊 都有好多野要量度

有無必要每次consult都做全套？(x ray,牙模）

視乎牙醫 a 俾唔俾你拎走
& 牙醫 b 接唔接受你帶黎既資料

俾意見最準確一定係睇曬所有野
但洗唔洗每次都俾全套錢就要睇牙醫做法

個個做全套 3k一個 睇3個已經無左成皮

箍緊invisiign
十二月中開始
到4月先第一次覆診
正唔正常

我之前睇兩個普通科都有案例睇下

你預平均1.5k啦唔係咁多要3k

我都係

你箍左幾多k? 包唔包剝牙？

46k包呀
但買左個加速器4500$ 就另計

用左部機 而家幾多日換箍？

有冇巴絲骨突但唔係專科箍？

你骨突但想俾普通科箍？

自己搞唔掂
要去返牙醫度整

睇過一個專科話面顎問題唔接，想consult多個專科 有冇邊個嘅consult fee 會比較平？

你覺得幾多叫平？

最近呢個po啲人成日都問 邊度平邊度平
真係暈

佢點講話唔幫？係咪好直接？
佢有冇話你好嚴重

唔好去康

千祈唔好

咩case先？正常普通科都包埋剝牙

一星期

咁你應該問咗先
你咁樣唔可以作準

做緊隱適美想問遲啲整固定器係咪可以士但搵其他牙醫整？
唔想再比錢游舜華賺

應該可以？我都諗住邊間平就去邊整

其實大約幾錢

想問問上個post有位絲打話李醫生會接二手箍牙case，請問係邊位李醫生呢？

Thanks！！

唔好讚佢呀會多左人搵佢架
我唔想等個半鐘

利申 覆診要等一個鐘

你係咪揀熱門時段

箍得係靚嘅

對 Invisalign 有興趣既巴絲可以去
Global Invisalign Gallery 睇下案例

每年都會喺 20 - 30 萬個 case 入面揀
大約 200 - 300 個 case 貼堂

想喺香港箍的話可以睇下香港有邊個成日入選
暫時見到有 Dr. Charlene Wu 同 Dr. Ronny Lie

戴左橡筋上門牙
想問除左咖哩有咩盡量唔好食
茶同咖啡得唔得

茶咖啡可以
紅酒唔建議
星洲炒米好多巴絲成日中伏

自己cool 隱適美
Cool 左2個幾月，發現臉型權骨位突咗同下巴尖咗
係咪牙套臉？定臉型因為cool 牙有變到？

利申：本身深咬

食過laksa中哂伏

謝星洲炒米好易中伏

墨汁

宜家上咗戒指，下個月剝埋牙正式上箍（傳統）
想買定啲箍牙用嘅牙刷牙線
想問有冇咩牌子/款式會啱箍牙果時用
定係用返普通牙刷牙線已經ok
見之前有啲post提水牙線 係咪好有用？
本身已經要箍兩年半好驚刷得唔乾淨發炎又拖延療程

啱啱箍完個醫生比咗啲爉條
想問吓係用嚟做咩？

比你刮咀生痱滋果陣痴係粒粒上面
等於著新鞋刮腳要痴膠布

有冇人係荃灣梁達志度箍過牙打算直接落訂

正常係咪要拔4隻大牙加4隻智慧齒
諗起都驚

睇你棚牙本身逼唔逼
逼既話一定要剝牙借位架啦，mild啲既case可以揀磨牙偷位
剝唔剝智障齒睇情況啦，可以睇完x光再問牙醫

唔該晒絲打

有無巴絲試過吳翠珊醫生？
自己本身有大哨牙（9mm)，上下咬合唔齊。
可能因為我年紀比較大，佢話箍完啲哨牙只會變小哨牙。
同埋佢開五萬起，而且唔包剝牙。
但我覺得如果係箍就想箍得整整齊齊，所以唔知點選擇好

聽落似瘦咗

牙縫刷已經好有用
同埋最好半年洗牙一次
因為d牙好易污糟

巴絲們想我想問有冇人箍過/箍緊銅鑼灣岑X恩？consult完佢覺得感覺幾好，但網上面我見佢都好少review？好驚揀錯牙醫所以想聽下多啲佢既評價感激不盡

請問係邊間？

覺得自己嘴凸 一心諗住隱適美
岩岩consult完
醫生話啲牙都齊 但唔夠位 所以向外斜
建議我用傳統+拔4牙
我接受唔到

咁咪問多兩個牙醫睇下會唔會有其他方案比到你

建議買啲咩 + 用途 + 使用順序
1. 水牙線 / 沖牙機 (非必要)(我用Panasonic)
用途：沖走明顯既垃圾

2. 牙縫刷 (size啱就ok)
用途：整走明顯既垃圾

3. 牙膏 (含氟就ok) + 牙刷 (軟毛就ok)
用途：刷走表面既牙菌膜

4. 牙線 (Oral-B Super Floss，懶的話用 Platypus Flosser 不過可能 Amazon 先有)
用途：去除牙縫間+牙齦以下既牙菌膜

好耐無上黎 話咁快都箍咗6個月了 望住啲牙齊曬好開心

正常普遍係剝小臼齒 唔係大牙

整齊唔難啊 個嘴唔再凸先難
同埋唔好淨係 consult 一個

有時候係要取捨
問清楚自己點解要箍牙

如果你俾限制牙醫
最後箍出黎唔滿意
咁箍黎做咩呢

其實都可以磨牙既
但你牙細，磨完可能唔靚
又或者最後可能會有一排好齊既哨牙

唔拔應該無可能收入去
想靚嘅就拔啦
箍完唔會後悔

好耐冇食過咖喱同星米
有次食左墨汁意粉 好彩係屋企 食完拿拿臨刷牙就冇事

你岩
要忍棚鋼牙2年半我或者考慮安於現狀

除咗清潔麻煩啲 其實冇咩野

同埋係咁生飛滋
我本身都係打算cool隱適美 貪靚
但係consult醫生 佢話剝牙嘅case用隱適美好難調校角度
諗住既然都戴口罩同埋可以少啲風險 就即時決定照用傳統
箍好棚牙係一世架 而家箍緊反而好興奮 一啲都唔後悔

飛滋我反而冇
啲蠟都冇用過

好羨慕
有時真係會痛到冇曬胃口同埋唔想講野

可否推薦位醫生比我consult 下？
揀呢位吳醫生係因為有朋友箍完推薦，佢箍完都話唔錯

你係咪有骨性問題？你朋友本身骨性定齒性？
你可以聽下胡春琳既意見先
佢同吳翠珊應該係同學
我都想知佢地既意見會唔會有唔同
但你就預個期會比較full

好啊，謝巴打！
明天試下約佢先

膠比自己的
用左女友AC覆

唔係用箍牙專用牙刷嫁咩

但個嘴突一世喎

你諗下50歲會唔會後悔？

我同妳case差唔多
側面影落都似不過有多少少其他牙問題
最後決定箍傳統 宜家準備剝牙等緊落箍
本身有consult過普通牙醫 佢話可以照用隱適美但都要剝牙
最後都係決定搵專科箍傳統放心啲同改善多啲

側面睇其實都幾凸
傳統箍冇乜嘢 戴口罩 早箍早拆

淨係要求整齊又想慳錢先揀普通科
想改善臉部輪廓同埋笑線就要專科

用普通軟毛 / 矯正專用 / 電動牙刷都可以啊
唔一定要專用牙刷既 最重要係刷牙既方法
只要刷到要刷既位 再用埋牙線等工具就 ok

有冇啲普通科都好手勢架

剝牙手勢？
MK鄧

仲有下巴好縮

揀唔到去邊箍好有冇人可以幫我揀下

本身我兔仔牙+嘴突
Consult咗mk鄧同潘瑞倫，2個都係話箍傳統剝4隻牙

潘就話落2粒骨釘，用傳統鐵粒加橡筋，箍年半至2年，36K分期逐次複診比錢

鄧就話視乎到時夠唔夠力先決定落唔落骨釘，用自鎖式，都係箍年半至2年，38.5K要一次過比/銀行免息分期（其實佢咪又係一炮過收曬錢）

佢2個其實邊個箍牙口碑好啲？追完po好似2個都麻麻但我又比唔起錢睇專科

如果你唔係淨係想排牙齊既話
搏唔過

其實主要係筆首期姐
你俾得起幾多首期？
草唔草到 2 - 3 萬？

上個po先有日文絲箍mk鄧中伏

千其唔好mk鄧，好似好劣評

我consult果陣都有問佢地我係骨突定牙突，2個都話我係牙突，剝牙箍傳統應該可以收返入去，潘都有比d類似嘅case我睇話箍完可以收返入去同有返個下巴 同埋我本身d牙都齊所以我諗我個case應該唔係好複雜，所以冇諗住要睇到專科咁貴

要搞清楚個因果關係先
其實專科唔係為專門處理複雜既case而存在
而係複雜既case要專科先處理得好

至於簡單既case 話就話簡單
但淨係齒顎關係同臉部美學都好多野要考慮
而呢啲都係要讀碩士之後先真係培訓到
除非你相信讀個文憑就可以媲美專科之餘
收費仲要平

鋼箍得靚啲
仲要戴口罩鬼知咩
其實你都算突得多 值得整

我都諗緊箍傳統定隱適美好 我睇個到兩者價錢都差唔多

又開始比你地講到好掙扎

睇你追求箍完靚定箍緊要靚

拔邊4隻？
不過如果你唔拔
就無乜位收入去
到最後覺得變化唔大又係on9
錢又一撚樣俾咁多既

改變人生既機會就在你眼前

犬齒後面果隻
最主要係接受唔到鋼箍
如果真係箍鋼可能繼續帶口罩直到拆箍

口罩起碼戴多一年啦
no worry

有冇人箍過砵蘭街專科王醫生
利申:箍緊見連登冇咩講過

淨係 consult 過一位？

我自己覺得無乜所謂 箍傳統有隻白色釘揀個外觀都唔會影響到去邊 所以就1516

問下你個牙醫用邊隻有把握啲
兩隻都一樣咁有把握就揀平啲
兩隻都一樣價就幫唔到你揀

係 普通科
開價都唔平
佢仲有話我牙骨薄
搵緊專科再睇

箍隱適美今日去上橡筋
佢比左2包橡筋我
想問下其實啲橡筋應該幾耐換一次

三四個鐘換一次

嚴重嘅話
寧願比多少少錢專科

下原來要換得咁密架
我以為幾日換一次好彩問一問

其實唔一定 我就一日一次
你最好問返你個牙醫想點

牙醫話3 4個鐘橡筋就冇力
其實好合理 一袋咁多 唔使慳

唔剝不如唔好箍
箍咗可能仲樣衰
有排好齊嘅哨牙
外觀除咗有鋼箍之外
仲有個咀會再突啲
不過都戴口罩出街唔太驚
如果真係接受唔到
有啲醫生有貼近牙色嘅箍
遠睇好難睇到個箍

我係哨牙同上唇突 都係剝犬齒後面個隻
其實我一開頭就諗住係箍鋼
因為追咗好耐post 都係話傳統好啲
反正而家都係戴口罩
同埋覺得自己啲牙都算齊
所以揀咗普通科箍

絲打我都係啱啱上橡筋
究竟有冇技巧快啲戴得返條橡筋
我手指頭大 下排個勾又勁入 每次都搞好耐

拔牙效果一定好好多！
你以為自己牙算齊
我睇就唔覺 門牙都幾出 有輕微疊住側門牙

拔左牙
個嘴收返入去
下巴後縮情況就會改善
有返個靚靚側面

利申拔左牙 有返黃金側面線條
放手指上鼻同下巴唔會掂到嘴
影相靚好多

已經箍左年半
頭半年箍隱適美 之後上排轉鋼牙
宜家已經齊曬 差d牙縫未收得最密
醫生話既然重要戴口罩 就繼續箍到最靚為止
利申：佐敦專科 好貴

過兩二落骨釘，問下大家恐唔恐怖
落完又有冇咩注意

男朋友睇咗醫生話要剝左右門牙隔離個兩隻
箍完出黎咪變咗門牙隔離就係犬齒 好似好奇怪

想知箍牙多唔多落骨釘 通常咩情況先要落

我箍傳統係伍富山 隱適美就陳嘉莉

如果淨係門牙疏
有咩合適箍牙方式？

我自己會照鏡整同埋勾左下面個鐵勾先
但其實呢啲係咪基本野？
我都冇乜技巧 應該勾多幾次就熟能生巧

我有哨牙嘴突問題，睇過五個專科，四個專科話我係齒性，得林友港一個話我係骨性，林友港有部影3d面型圖既機，佢話全港得兩部，影完我面型之後出左好多數據出黎，跟著佢就話我係骨性哨牙。我好奇怪點解得佢一個話我係骨性， 係咪部機咁把炮先detect到我係骨性？有無巴絲打識睇係骨性睇齒性？

岩呀

最緊要箍完靚

上排定下排先
下排既話好似都common

上下都要 總共四隻

上排都要
因為我要剝下排
醫生話下排冇咩影響 因為冇咩人見到 但上排就唔會 因為好明顯
Consult多個醫生睇下佢點講好啲

唔同牙醫既話就唔係睇用邊隻箍喇
因為你啲錢唔係買材料 係買牙醫既技術

唔知你覺得邊個牙醫好啲
淨咁睇伍富山隱陣啲

如果連專科都有唔同意見
我就唔敢亂講野

不過就算你係骨性
都只係屬於輕微骨性
對專科既操作黎講都不大問題

係咪講側門牙？
我好似淨係未見過剝犬齒
其他咩牙都見過
所以唔算出奇

Btw 叫佢consult多個啦

好想食咖喱啊

係 因為佢兩隻側門牙生咗係後面

箍咗2年
好耐冇入呢個post喇！
當年箍前揾牙醫同啱啱開始箍都成日嚟爬文

想鼓勵驚痛驚柒驚麻煩唔敢箍嘅人
時間過得好快㗎咋 柒同麻煩兩三年之後靚一世
箍緊嘅大家就一齊加油

請問巴打你呢隻係咪算骨性齙牙？
我爬左好耐文，打算去胡春琳到做consult，因為我情況好似同你差唔多，我係牙骨哨
唔知佢改唔改善到我呢個問題

你當年既選擇冇錯

想問深咬係咪一定要骨釘先改善到

唔箍大牙個兩三粒係正常？
箍左年半 依家大牙牙隙勁闊 食親肉都sip
但係門牙就好緊 牙線都難sip入去

一鍵留名

多謝絲打分享
我都係骨性嘴突
雖然同你唔同醫生，但希望都可以好似你咁順順利利
祝你快d拆箍

終於拆箍啦
兩年前我仲係CD-ROM
朋友介紹下去咗荃灣梁達志到
前前後後由戴個堆下巴出去嘅嘢
到正式拆箍
我諗都有差唔多三年
總共3-4萬 包剝牙 固定器(?) 上箍 同所有覆診
應該算比較平
而且出到嚟我都滿意嘅
不過可能係因為我唔識嘢

有，最後冇剝（佢話要開刀揭起塊牙肉，聽完覺得好恐怖）

但我箍隱適美，牙醫話箍果陣可以揀某隻牙唔郁咁多，唔洗郁到隻多生齒，可以唔剝照箍

推

介唔介意分享下對比圖
會冇咁抽象

等我搵吓先
你想睇x光定普通側面同正面？
因為我好似冇x光相

如果有曬x光、側臉、正臉
好似啲牙醫案例分享咁就最好
如果冇x光既話，日常側、正臉相都ok

香港既牙醫冇寫案例blog
患者會更難做選擇
唯有靠患者盡量分享

唔係
睇情況

你個醫生好好

絲打你用英文Google會睇到好多點分骨性同齒性嘅資料
醫生都係靠果d criteria分

箍緊隱適美 發現每個箍都有一兩條小裂痕
懷疑係拆箍太暴力 會唔會影響效果

食嘢刷牙個陣除咗佢 之後食完就拎新嘅換

我都係一日一次
因為醫生叫我戴8－10個鐘 話可以訓教個陣戴 第日幾點起身就前晚睇時間上橡筋 咁訓緊教應該都唔expect我隔幾個鐘起身換

我想問下醫生估計你個case要箍幾耐架？

冇乜影響，裂過好多個箍，仲跟到進度，我試過就黎爛開兩折而家d牙郁左冇咁迫就冇爛lu

巴打我都想搵梁醫生箍 你覺得佢好唔好呀?

我想問吓大家點清潔retainer？

我覺得收得好靚

乖 自己去睇吓

長知道了

你係咪一定要做隱適美
見你係骨凸又問咗好耐咁

佐敦 關世傑 徒弟 卓醫生
冇落骨釘因為本來係下棚窄

呢樣真 好多人想慳
但我過來人真係一定一定要專科
佢地對 「美」「完成」既定義專好多
唔係完成佢唔會比你拆

不過佢話現階段都其實有女仔因為結婚而已拆左箍
但當然 箍耐少少再好d

宜家戴口罩箍牙都唔覺
唔怕繼續箍
最緊要靚

請問有冇因為骨哨而箍牙嘅巴絲，可唔可以俾啲意見我

我照咗x光，係有骨性哨牙同埋下巴發育唔好
睇落個嘴好突，冇下巴

咁我一直以為箍牙可以收返平個嘴，就會變好睇
點知consult咗2位專科，佢哋都話上面一定要剝2隻
下面呢，一個話唔剝牙，將成副下牙往後拉
另一個就話剝第二小臼齒
2個專科都話，唔想我個口收得太入，會唔好睇

我就唔明喇，好疑惑，唔係收返平個嘴會好睇啲咩？
係唔係有咩概念我係錯咗？

我搵過好多骨性哨資料，人人都係想個嘴收返平
個下巴就會出返，會好睇
之後我都有google”箍牙失敗” “ 箍牙變醜”
但係我只搵到”牙套面”
搵唔到牙醫講嗰種個口收得太入會唔好睇嘅相

請問大家有冇遇過「牙醫唔想收個口太入」呢種情況？
有冇啲建議指點吓我？

係如果淨係想慳
結果係會慳埋牙醫既專業同審美

如果有圖會容易理解啲
因為唔知你本身個側臉係點

聽講牙齊但咀突 係複雜過牙亂箍返齊

帶咗隱適美個陣 你哋會唔會有啲發音或者咬字會唔清晰

我岩岩開始戴
覺得自己講野有啲痴脷筋嘅感覺

識人去普通科做隱適美
箍完都唔係最完美
再做落去要加錢

應該唔洗一炮過比掛？
我都係首期26000
再每次覆診都1500

有 發音好差
人地會聽唔明你講野
不過三四個月就完全習慣曬

習慣嘅意思係咩人哋習慣聽唔明你講嘢？

咁大件事

我情況係
頭1-2個箍會
講嘢會好唔自然
講英文會發唔到一啲音

但第三個箍/半個月就慣咗
講中英文都冇問題同好自然
不過如果keep 住講嘢 橡筋會突然斷

小小分享～

原來係咁！
我嗰2位牙醫都冇提到咬合問題
結果你淨係箍返整齊啲牙，面型冇大改變嗎？

台灣林榆芩醫師個網有相
我諗我嘴型同呢個case差唔多啦
睇相覺得個咀平返幾好睇呀
點解我consult嘅牙醫又唔想個口收太入呢？
我就唔明呢樣囉

請問你consult嘅牙醫有冇要求你剝下面嘅牙？
定係下面嘅牙本身齊唔洗箍呢？

以呢幅圖黎睇既話
收到右邊咁係ok既

但唔知你𠴱兩個牙醫收得太入既意思係幾入
一係你可以再問多個

教書係咪可以唔洗諗

趁住考試period戴頭2個箍
應該ok ge
不過預橡筋成日會斷

如果只係門牙中間條‘喇’想箍返好佢，會唔會都要幾皮喇？

普通科都幾皮啦
除非你唔洗牙醫跟

有無人試過zenyum依類？
我本身D牙唔算好歪 但有幾隻牙唔太齊
想搵依D平平地

你嘅情況同我其中一位牙醫俾嘅計劃一樣！
都係下巴後縮、上剝第一、下剝第二
不過你嗰位有解釋，我嗰位冇

睇過唔少人話藍色橡筋係最辛苦嘅
你過咗呢段時期喇，恭喜！

65k冇骨釘 全部包曬
mok牙要出去mok
佐敦嘉賓大廈10樓卓醫生
好好人架佢

係你會習慣左戴住牙箍講野 發音
到時溝通就冇曬問題
不過初時真係好鬼醜怪 成日講唔正個字

我都想問多個

有冇巴絲知香港邊個矯齒專科有做自鎖式？
已知有中環林xx同梁xx

佢本身就勁好生意
打咗幾次電話想book consultation
姑娘都話好full冇位
咁我留低電話俾佢call back
等足一個月，完全冇搵過我
我再打去問
姑娘話佢有我資料喇，但係冇位喎
我問而家排到幾時？姑娘都冇答

隱適美唔經唔覺已經淨番十個箍左右
時間真係好快, 好想快D淨係訓教時間先帶箍

你一定要用自鎖

Btw 我當初都有問我牙醫係咪有 Damon
我見佢係有既 但就建議我用返傳統

聽講自鎖會快啲、冇咁刮口同唔洗換橡筋，覆診時間隔耐啲，好似幾好咁

佢有冇解釋點解你用返傳統？
可唔可以開名？或俾啲hint係邊位牙醫

最關鍵係箍得好唔好

最近不停諗箍牙
本身有兔仔牙 門牙右邊隔離一隻牙細粒
所以有條隙喺到
呢啲case難唔難整？
其他牙唔太亂 都冇嘴突問題🤔

想再問下大家箍緊牙個陣嘅牙套臉大約幾時先冇？因為本身我面都好削未箍牙都有小小牙套臉咁想問下大家箍完牙塊面會唔會好瘦

可以開名胡春琳
佢大概意思係唔洗睇到自鎖咁神奇
唔會特別快特別唔痛
同埋我個case都複雜

我本身冇咩所謂 都係隨口問下
覺得比起咩箍 揀啱牙醫重要啲
牙醫對邊隻箍有信心啲就邊隻

仲換橡筋𠴱part係方便個牙醫

同問

Tmr consult ，想問通常X-Ray係唔係影兩張

一張側面一張正面

唔該晒巴打

有無人聽過陳紹東，上網搵無資料

可以呀 @cradling

我本身都想去睇阿，但啲人話70k，就真係太貴，一陣屋企人又屌到我死

大家箍隱適美第一個箍痛唔痛？
琴日拎左第一個箍 癡左d 粒粒
暫時無乜感覺

頭兩三日除箍食野會有少少酸軟
其餘時間都冇乜感覺

聽人講初頭除箍嗰陣會好撚痛
係唔係？

上完粒粒第一個箍勁痛

冇
骨方面有少少gummy smile但冇法子 遺傳
未箍前上棚牙遮曬下棚牙咁滯
下棚牙窄
笑起上來睇唔到下棚牙齒

宜家拉番開曬靚曬

私家箍牙要剝牙 去排街症剝得唔得？

有冇人分享下骨釘痛唔痛

專科都話複雜case 建議consult多個專科醫生啊
一個普通科聽下意見 兩個專科

冇問題㗎

朋友以前箍佢話好好 黎緊會去consult

冇計呢啲影響一世

骨釘唔痛
你痛

其實你都唔會痛

陳坤好似係普通科

佢係專科醫生

有冇洗牙推介？想上箍之前洗一洗

佢個名喺普通科名冊喎

個姑娘話佢係專科醫生

咁。。。
係姑娘誤導定名冊誤導
好危險

箍咗差唔多一年兩個月 等個牙罅埋口等到癲

有冇人係屯門景峰林醫生度箍牙 手勢好唔好？

$6500整三對ratainer係正常價？

箍牙箍到牙肉腫左
拆箍洗左牙
可能要做激光先整走到d牙肉
要打麻醉針

有無人試過？

普通科黎 唔好要求手勢好啦

瓷粉

唔會連牙都整唔齊掛

係牙肉腫定啲牙壓咗入去顯得牙肉覆蓋多咗？

牙齊基本野黎
你可以放心去

怕佢整痛我

傳統上咗一個星期完全唔痛係咪代表啲牙冇郁
想問埋有冇話咩係一定唔可以食？

咁快拆咗啦真係開心

唔快啦
都年半

係腫既
洗完牙仲腫多兩錢重

$6500係隱適美

牙醫話包香港廠的retainer 一對做臨時

@@大陸牙醫

師兄戴左幾耐？
牙醫話戴九個月日頭
九個月晚上
都係戴全日啦

平過我個牙醫
我個間整隱適美既retainer要7500

三對？咁你都要整
佢話有兩款
一款港產
一款原廠
講到港產好易爛咁
咁都要用原廠啦，起碼有保證

醫生有無幫你落藥
我之前都試過 佢話我腫到壓住牙箍，掂下都爆血
佢跟住幫我落藥，好似針咁吉下d牙肉，唔痛
佢話落左藥會好好多
再幫我洗個part既牙
然後開左漱口水比我叫我每次刷牙都用
之後就好返好多，消哂腫無事啦

開頭都係比你習慣下先，唔會太大力
紅蘋果我箍緊呢幾年都唔太敢食
超硬
由其箍既初期d牙好鬆好易郁
唔識就力就位去咬好易出事
我都唔敢大力咬野

無
今次就咁拆箍同洗牙整牙模
之後佢話睇下洗完牙會唔會消腫先
而家仲腫過未洗前好恐怖
俾左漱口水

睇怕都要切牙肉

咁要勤力d乾淨
我箍牙到後期都成日牙肉腫，腫到壓住粒粒
剛剛洗完係係腫d既
過幾日無事
我本身都以為會腫到唔見左隻牙真係超恐怖
好彩佢消腫後變返正常，牙肉都唔洗切
平常心啦，唔洗驚

咬唔到架
你只可以食淋野

想問點解會腫

係邊間康X堂要$5000一副

而家咩都直接吞

如果出街食...真係除左粥唔知可以食咩

因為箍牙粒粒會影響到清潔
會收埋好多污糟野係度
唔係單純用牙刷就清潔到
我自己每晚有用牙縫刷去刷粒粒
都阻止唔到牙肉腫既悲劇
同埋個陣撞正第2波，牙醫唔做洗牙
一直都反覆腫完又腫
結果就腫到不得了，最後牙醫有破例幫我做
佢話因為一掂就流血太麻煩，所以一定要幫我落藥同洗牙
最後去到拆箍個日再洗多次牙
發現有隻開始蛀左牙醫都話係因為箍牙後本身遮住既牙出返黎
所以有蛀都正常，最緊要定期睇牙發現到就快d處理佢

其實個醫生幾好，講野一來就重點唔會講其他野，係調箍期間距會講幾句距做緊咩，聽完大約知距係自己個口到搞咩，放心交俾距做

你有冇用牙線？

有
都係腫左我都唔知點解
依家拆左箍就咩事都無

但呢個係個性問題
想知佢實力如何

有都腫

我嗰陣去mk鄧度比左500蚊淨係照左張正面我仲以為係正常

普通牙醫診所咋

愈箍愈腫
好唔容易等到洗牙仲腫
好怕打針

會唔會照埋側面你唔知

暫時箍左差唔多一年，好難講實力如何始終第一次箍牙，經驗應該唔差此終距咁多客
講下自己，始終箍左一段時間之前剝牙的洞就來收口，大約2-3mm左右未完全收好，到收口收先再微調
而我係想改善口凸問題，而家朋友都話改差左D，希望到收口效果會好D，不過始終顎骨問題好難話100%改善到
箍牙方法果到，同箍過都係想改善口凸問題的朋友傾過，距話距自己個專科醫生係由頭到尾都係用就咁用普通方法箍冇特別用其他技巧，而自己就暫時見識個距幾種技巧，距話呢D技巧可以將D牙收得入D(希望係)
有咩問題可以問，明白consult之前真係好多問題

所以一定要做好清潔同洗牙

絲打
你都拆左箍啦

係三對7500好貴
唔知其他牙醫整隱適美既retainer會唔會平啲
佢免費個一對係應該易爛

想知佢既特別技巧係點
見你話口凸同顎骨問題
係骨性Class II
前面有位絲骨性都改到好靚啊

但其他牙醫新症整都唔會平
鄧xx 新症固定器4k
舊症2k

不過唔知邊款

咁你有無整牙模？

冇整牙模
我箍隱適美3D掃描唔使整

我要整牙模同SCAN先寄返美國整RETAINER

二次箍牙 今日啱啱Invisalign go個cs打左黎幫我約牙醫評估
見之前啲post幾個巴絲都箍旺角思然
然後個cs比左間我google search淨係得地址無任何人討論過既診所比我
想知係咪應該打去轉返做旺角個間穩陣啲

唔好意思 追咗咁耐post
見你瘋狂踩普通科牙醫 覺得有少少煩
當然專科一定一定係最好
但都唔好亂咁踩普通科牙醫手勢

有時有啲巴絲因為budget或者其他原因想搵普通科
你就踩到人一文不值
其實我相信都有好、有醫德、有技術既普通科
唔好成日都咁講嘢啦

唔係呀佢啲人預計70K
不過胡醫生等到四月真係好耐

Sorry 我都覺自己多咗
預咗會俾人話
不過見9成箍衰咗既人都係普通科
然後又鬧番個普通科

都想你地知番個真相
就係普通科在學時期真係接觸唔到幾多矯齒學
佢係就係可以自費進修 我都唔否定可以學得好
我甚至好想佢地做得好添
咁就可以更多人受惠 又可以減輕醫療負擔
唔洗到時箍衰人又要交返俾專科

我都相信大部分普通科都有醫德
但係有醫德同有技術未必掛勾
我只係想啲人如果搵普通科箍
就要接受相應既風險
有時箍衰都唔係佢地想

如果真心接受風險 我尊重
如果純粹貪平 箍衰咗就唔好怪個醫生
講埋呢次唔講啦 我自己都覺得自己煩

其實計埋剝牙真係差唔多，佢起價至少60,000

感謝你

我都試過
唔係個個牙套都貼到位
問返牙醫要你戴第幾個箍
唔洗驚
如果再之後戴唔到要重新做箍

其實追post實見過一啲人求推介果陣係純粹貪平，甚至連普通科同專科都唔識分
所以你肯講出黎同大家解釋多個fact都算好事
但開地圖炮標籤普通科=讀少人六年書=箍唔掂架啦唔洗問
咁講野就over左
啲牙醫你識既咪幫手比評語，唔識既咪skip囉下下狙擊人地普通科個資歷似乎唔太公平

唔係我唔係想話普通科=箍唔掂
我最想表達既係箍牙始終唔係佢地既專業
如果最後有咩唔滿意 患者自己都有相當責任

我係咁提醒只係想盡量減低被箍衰既機會
患者本身接受既 咁我都唔反對
但我都唔知邊啲人係貪平 邊啲人唔係
所以就見親都提一提

過一排就會慣 我頭幾日都係咁

想問下幾錢

我都係consult完普通科，醫生叫我做正顎
但我諗住再去consult下專科
巴打會唔會去搵專科consult多次
如果專科話唔洗正顎都搞到嘅話可唔可以同我講埋

想問下卓醫生多唔多人排
同埋consult大約幾錢

我諗係學歷互認問題所以冇正式列入專科？

牙紋防蛀劑 之前大學診所整每隻$150 出面$500+一隻

落咗四隻戒指落大牙度

依家啲鐵線刮到hihi
好痛 有咩辦法舒緩一下

終於有人發聲
其實呢到好多巴絲都係搵普通科牙醫箍
我覺得consultant 可以最少搵一個普通科一個專科
咁起碼自己可以多一個專業意見參考
再衡量一下自己既要求同能力

其實好多普通科都可以達到理想效果
當然係有普通科會中伏
但我唔信專科就一定會100%滿意

所以希望呢個po入面想箍但未開始既人
唔好太比留言影響到覺得普通科=唔夠專業=箍唔好
最重要真係自己去consultant既時候
位牙醫比到咩感覺你
有時其他人覺得好 但你自己未必啱

最後都係祝各位箍得靚靚

啲牙仲勁酸 有時掂到痛到入心入肺

有冇比牙蠟你痴？

consult好似500
都唔係好多人排
佢師傅係已經退左休、唔做隱適美既關世傑

太入喇 牙蠟都痴唔住

一嚟太多口水個個位

二嚟可以痴嘅位唔多太近牙肉

多唔多人箍牙要落4隻戒指

佢係讀矯齒學高級文憑，唔關專科事
個姑娘咁講，其實好大獲
係可以入佢專業失德，誤導病人
個牙醫會上身

香港矯齒學會有以下解釋：
牙齒矯正科醫生必須首先進修為期五年的大學牙科課程，成為牙科醫生，然後獲得深造的資格（牙齒矯正學碩士），再進一步接受監察培訓，以達至香港牙醫管理委員會的要求，成為牙齒矯正科醫生。在香港，牙科醫生要成為牙齒矯正科醫生必須於牙科畢業後再至少接受六年培訓。

係架
其實普通科都有受過6年專業培訓，任何牙齒問題都可以應付到
但如果問題太難處理又或者已經超過能力範圍，先會請你搵專科處理
當然牙醫都有好同唔好，所以事前資料搜集都要做足
唔好聽人講就信，最緊要自己親身搵醫生感受下
呢度都有巴絲搵專科但感覺夾唔到而搵另一位
最緊要試到夾到自己，又有信心處理問題既好牙醫
Share篇報道比大家，可以幫大家了解普通科既能力範圍

佢地牙科5/6年係有學基本箍牙理論
但係冇臨床專業培訓
無論如何 預咗唔啱聽
普通科主要負責既係維護口腔健康
本來就應該淨係矯齒科先可以箍牙
但因為專科得70人 冇可能應付到個需求
所以法律規定只要係註冊牙科醫生
就可以幫人箍牙 呢個係權宜之計
但矯正失敗怪邊個？牙醫定制度定自己？

除咗口腔頜面手術 最難就係箍牙
需要被培訓既時間係比其他牙科長
治療時間都比其他牙科長 不確定性好高
專科本身係full time去學 基本功會好好
我唔會否定自學學得好既可能性
但都要有證明架？
普通科本身都唔少野做
佢仲要攝時間學箍牙
患者都唔會知佢學成點

有時候唔係睇落複雜既case就複雜
睇落簡單既case就簡單
感覺自己簡單就搵普通科箍係好危險
邊個擔保個牙醫識得分？
唔係點解咁多二次case？

箍牙唔係普通科既專業
佢會判斷錯係可以理解
但患者自己係唔會識分
結果會變到好無辜
箍牙係個大決定
每人真正既機會只得一次
係咪要到箍衰咗先黎話俾人知
原來呢個牙醫唔得？

亦都係我成日話
冇咩事最好就揀專科既原因
唔係普通科一定唔好
亦唔係專科一定好
而係專科會有基本既保障
我係講緊事實 唔係針對

另外我見到既現象就係
好多時啲人推某啲牙醫
又平又細心又手勢好
又話多人排應該唔差得去邊
但係連最重要既效果對比圖都冇
咁點說服人真係好先？
我咁強調學歷只係想有個客觀既比較
我極之歡迎大家用對比圖黎平反
如果證明到個醫生係掂 得益既都係你地

最後再講多次
普通科係有箍得好既牙醫
希望有人搵到既話分享對比圖益下大家
專科都會有箍衰人既牙醫
希望有人搵到既話分享對比圖提醒大家

個問題係骨性哨牙
其實原本箍牙之前都算齊，箍牙的目的係想收返門牙入去唔好哨得咁勁，剝完牙上箍時，上顎個箍唔係包曬全部牙，門牙果四隻冇包曬，淨係拉到去虎牙果到，大牙就冇咁受力，就可以偷到多啲位，到虎牙開始喐，就開始拉返前面嗰四隻牙
係啲朋友見我開始上箍門牙果位有D其怪，果時先知個醫生用左唔同技巧

我見醫生剪左岩岩好冇再長可以sip 入牙縫位甚至向下屈

但痛到訓唔到要食止痛藥

同埋即刻喉嚨發炎

唔知關唔關事

戴緊retainer

講野癡脷筋ho lun 7
出街都係戴返牙箍

適唔適用係隱適美？
我自己覺得佢有哂電腦模擬圖 可以預測到每個星期既進度
我自己個個雖然係普通科但經驗多 感覺安心啲

唔想quote條金鋼棒

其實大家都係想討論/分享箍牙嘅經歷
有人問xxx醫生點？
有睇過呢位醫生嘅咪答咪分享囉
唔好無緣無故攻擊批評 純粹原因係普通科醫生
唔好又話咩搵普通科不如唔好箍之類既說話

鍾意搵專科又好 搵普通科又好
大家都係想開開心心傾下計
請尊重別人

認同絲打
都係想大家傾下計交流下
都唔想傾計都咁aggressive咁harsh
互相尊重營造更好既討論環境

唔該晒

你啲牙確實唔夠位喎

但consult 嗰陣冇拎出黎一齊睇我都想知下我個嘴有幾突

適用
傳統/自鎖鋼箍又好隱形牙套又好
都只係矯齒工具
個核心都係牙醫對美學同力學既掌握

只係隱適美既出現
確實減少咗手藝(痴粒粒、屈鐵絲)既部分
而手藝本來係要學習既基本功
呢個基本功唔洗學
對普通科個門檻就低咗少少
但只係操作門檻低咗
矯齒學既知識門檻依然係度

咁隱適美同鋼箍喺療程上最大既分別就係
鋼箍你可以每次覆診做調整
而隱適美一次印好多個牙套
中途調整既機會少
睇落係電腦處理 實際都要考驗
牙醫一開始既設計同預判能力
仲有電腦處理牙齒移動既合理性
所以就算隱適美睇落好智能
決定最終效果既都係牙醫既水平

簡單黎講
同一個牙醫用咩箍影響都不大
同一款箍唔同牙醫用分別就好大
當然有牙醫專攻鋼箍 有牙醫專攻隱適美
有牙醫雙修 然後睇case分配

如果你用緊隱適美
你個牙醫熟悉矯齒學 熟悉隱適美
咁普通科定專科都ok
不過你好難知佢水平去到邊
咁就唯有盡量降低風險
專科資格就客觀證明到佢真係識箍牙
如果要選擇普通科 就睇佢做過既case
你覺得做得靚 就可以交排牙俾佢
睇都冇睇過既話 風險就好大

唔該巴打
我覺得牙醫係畫家 用咩工具畫都其次 功力最緊要
巴打係咪做緊呢行 好鐘意追你啲留言

我唔係做呢行啊
所以講既野其實冇說服力
不過我會成日睇行內人既意見

你覆得黎好多background info. search完學到多D野
岩岩去左gallery 度睇 原來我個牙醫冇上榜

其實有普通科牙醫consult 佢嘅時候會主動show 佢啲cases 係咪好少見

有冇人箍緊白色個隻傳統箍？(唔太清楚個名係咩) 會唔會好易染色？

類似呢隻咁

問多句先 你點睇Red Diamond Invisalign Provider?聽落好似好把炮

我牙醫consult嗰陣冇主動講,但佢自己間唔中會po啲對比圖係fb

個加速器我覺得有啲搵笨
我自己都有買震嗰隻
覺得無乜用

淨係睇到個牙醫一年做1000+個case
代表佢有好多Invisalign既客

Invisalign有時係商品化咗啲
見個醫生做得多就俾個稱號佢
咁醫生掛出黎都有face啲
但係做得多又唔等於做得好

一般黎講 做得最top既會入Gallery
入到Gallery既成就感會大過Diamond稱號
但係入唔到都唔代表差
可能只係未到最top姐

點解唔植左先箍？
睇youtube有個台灣仔係箍箍下植

箍陶瓷預左唔食得太重色素既野
咖喱之類

佢中間啲粒粒係唔會變色嘅
染色嘅係箍住啲粒粒嘅橡筋 即係O-ring（英文好似係咁）
而O-ring會每次複診都會幫你換
換完成排牙睇落去就會白返晒

要戒咖喱同埋星米嗰啲
咖啡同茶都可以飲 但我覺得成日飲其實都會有影響

謝巴打
我係早幾個post 被人話唔係同一個牙醫跟足個間

我上到去又唔覺得太差
有人想知可以問我 費事俾人話打手

係 只係O-ring會染色
如果好想食咖哩又介意上色
可以複診前先食

如果唔植對外觀有無影響？

大家箍隱適美點樣清潔牙套？
牙醫就咁話用清水ok 但我覺得好臭
箍左幾日條脷有d 刮損應該點搞？

南瓜粥/南瓜通粉煮淋啲
又甜甜地有味

早晚刷牙用牙膏刷再加漱口水浸
一係用retainer brite 而家懶得網購
好慳住用

我反而第三個箍痛過第一日戴箍

我當時都係
仲要十分鐘先除到箍
之後兩日無事

點解十分鐘先除到

我係早晚刷完真牙就用牙膏刷埋牙箍

當時上粒粒癡到好實
之後第二日用五分鐘除到了
而家箍左15個月完了

我有成62個箍 有排

我30再加15完

好快就完啦
唔計有兩三個月上左鋼線
62個箍，一星期一個，一年52個
一年幾就完啦

係呀我都淨係諗到呢樣
但食唔到幾多餐好快厭
會想食其他 但又食唔到

好驚剝智慧齒

Book咗黎緊剝 我都驚驚地

驚驚 加油

我箍個個普通科牙醫有比我睇呀
有比我睇相 前後對比同中間變化都有相睇
都講解得好清楚

我初時墊高咬合之後一星期去咗日本
去到照食牛舌同燒肉
點知比我咬到條鐵線扭咗
倒勾住啲牙肉
返到香港即刻約去睇醫生整返好
佢表示非常震驚

我第一個箍要箍14日，醫生話要3年
點解你一星期就換得

咁勁
希望我一星期後食到野喇

剛剛打左最入個粒骨釘 暫時都忍受
麻醉過左再話你知咪感覺

唔怕麻煩其實可以剪碎啲肉同米粉當湯飲
個時開完刀剝牙都係買碗切雞米剪碎慢慢飲 起碼叫做有啲味道唔會口寡寡

我幾秒就除到用手指公扣兩邊牙齒內側 先再除出黎
我就黎箍咗兩個月 差唔多要磨牙

係呀之後都諗住用較剪
唔係驚吞野吞到消化不良

第一個戴10日
之後每7日一個箍
如果隱適美要三年我寧願用傳統
之後固定器戴一世

我咁耐都係磨過一次
箍完了

唔知係咪因為我深咬所以要耐d

我都想快啲箍完 我得廿幾個箍要戴 但牙醫話啲牙唔會咁聽話 到時唔知又要微調幾耐

我磨過好多次下我36個箍
好彩我啲牙夠大粒

上左箍兩三日，可以用到大牙食到炸雞、薯格
係咪唔正常

如果冇墊高其實係冇問題

我有墊高呀

正常我都係咁
箍牙會瘦係傳說離

想安全點解唔菲臘

實ok啦 去馬啦有咩好驚

梁達志正一垃圾

咁勁

佢做乜

第一日落箍，大牙個位痛到hihi（唔知關唔關墊高事定點）由舊年好似9月幾consultation到今日落箍都過咗幾個月，希望之後箍牙日子可以順利

BTW想問下各位巴絲有無港島洗牙洗得乾淨嘅醫生介紹真係幾年無洗過牙。今晚初用牙線ready咗大爆血

唔正常
好多時覆咗診成個禮拜食唔到硬嘢

請問各位巴絲有冇人係梁達志到箍牙？
跪求介紹人

點解唔箍之前洗
而家疫情好似好多醫生都唔接洗牙

我都係 我個牙醫話慢慢黎 過多一個月先整緊

4隻
有兩個位唔知點解無換到牙 所以牙肉入面兩隻 出面兩隻

仲有醫生肯洗，要逐個打去問
我每年都洗幾次牙，每次都試下唔同醫生，都宜家都未搵到個洗得乾淨

有冇介紹人都係個個價

巴打謝謝你 梁醫生箍得好唔好？
我仲諗緊去唔去佢到箍

姑娘話每次見我好似都肥咗

剝過表示牙醫手勢好+麻醉一啲都唔痛
係剝完之後要好小心唔好整到傷口

係佢剝牙真心唔錯
因為下排嘅有縫傷口,姑娘話最好刷下啲線,不過我好驚痛,頭幾日刷牙會就住唔好掂到傷口
食嘢就好似冇咩特別，食啲淋啲易咬啲嘅嘢，同埋戒辣
不過剝完塊面腫咗幾日

未箍完答你唔到，只可以講佢箍牙既步驟同出面都幾唔同，我覺得佢都係個play safe既人，好多時都唔會俾個冒險既approach你，我對佢都放心既暫時。 不過佢每次整完你把牙都即刻走，根本問唔到佢問題，呢方面服務就麻麻我覺得。不過佢基本上都係全香港最平既專科，只能夠諗你只係俾呢個價錢唔好諗住可以有好似其他專科既服務，花時間解釋比你聽。

巴打介唔介意tg到傾？有關價錢嘅

我都係
權骨好突

越cool下巴越歪向一邊

想箍牙了

其實要自己把握時間問
佢都會答（我好多次都怕羞唔敢問，勁快調整完就走咗）
真係唔好期望佢會好主動同你講今次做咗啲乜

本身佢話我係箍2年就可以，最後都用咗3年
可能就好似巴打咁講佢好穩陣，想慢慢嚟

btw佢follow up都幾好
箍完後到目前第3年啦，都仲會安排時間免費幫consult睇下棚牙點
咁嘅專科價錢我收貨啦

早開始早箍完
越遲箍 愈貴

我驚行到入去無錢俾人笑

驚完先去 唔急

儲錢先

想問下有冇人可以做梁苑莊醫生介紹人？
Thanks
Tg:

箍緊invisalign 可以睇下呢個channel
個人覺得佢解釋左好多小知識 例如戴7日同14日個標準係咩
我自己個牙醫都冇解釋咁多

想問下有冇巴絲試二次箍牙揾到醫生接手？
想睇下有冇類似case既巴絲揾到而醫生感覺又唔差
因為我知好多醫生都唔接，但又唔想好似博運氣，求其揾個醫生接到就算
所以想睇下有冇巴絲可以比下意見，如果冇我都會試下揾下醫生做consuit睇下點

你點解需要箍多次先

其實好耐之前on9返過大陸箍
有d唔齊同埋咬合有d唔好
所以想汁返好

想問香港箍牙最平幾錢

25歲箍牙遲唔遲？ 會唔會老咗啲牙唔好？

我都係因為側邊睇個嘴好凸想箍
想知你凸成點 居然唔同你做

絲打箍左幾錢？佢consult同我講傳統箍3萬9
但姑娘快口又同我講3萬4
都唔知邊個真

條鐵線插咗入牙肉，但仲有成兩個禮拜先覆診點算好牙醫已經幫我屈咗入去，但無啦啦有一邊啲牙郁得勁快條鐵線長到hi hi

打返去book時間搞搞佢

唔會 大把人大個都箍 又唔係老到中年/老人家

我2014年價錢啦，果時$32000（唔計剝牙）
上門牙哨同爆牙，我諗唔算嚴重嘅
你再問真啲醫生幾錢啦

你自己做下research啦
唔同case 唔同醫生 用唔同物料又唔同
伸手到咁好難答到你

有無牙蠟？搓一舊仔包住鐵線尾
同埋打去牙醫book時間剪鐵線

專科定普通科先

所以咪問最平最平

整咗好耐都整唔到，因為佢個尾已經插咗入牙肉，蚊唔返出嚟睇嚟要去牙醫度搞先得

快啲去

中年/老人家都有人箍

我指自己唔係去到呢個歲數唔使特別問

要睇吓你個case有幾複雜 可以爭好遠
我諗而家普通科都3萬起跳

要consult曬全港所有醫生先知邊個最平

佢問得香港箍牙最平幾錢
梗係普通科

不過香港箍牙最平應該係牙醫都唔洗見
幾千-萬幾都得

如果上排係虎牙，下排牙齒擁擠 係咪基本上都要剝牙

佢俾我嗰價都係唔計剝牙既
最後箍完效果好嗎？

25歲都叫老 叫呢度有啲30歲箍牙既巴打 點算

我老母以前話 過咗發育期箍牙都唔好

最平既你夠唔夠膽箍先？

唔會遲

你老母想慳錢 信老母不如信google

唔夠
所以想知最平幾多 有個譜 可能揀啲唔平唔貴既

最平一定係去深圳箍

咁就離咗題啦
佢問香港最平

係喎 自膠

平嘢無好嘢 完

假設你係搵牙醫箍
最平30k
最貴150k

又唔係好敢

同埋唔平得好多啫下話 我估最平都要成2萬蚊啦
又遠又車費又淨 爭果少少就唔搏啦

食完星洲炒米冇刷牙

想問下大家點樣清潔牙縫，啲power chain阻住晒 牙線塞極都塞唔到

智慧齒成日攝野食 牙線棒整唔到出黎
有無水牙線介紹

牙線比較難塞
所以我都係用牙籤 牙縫刷
清得好辛苦

終於決定咗箍
聽日去剝牙

我用牙籤輕鬆推到d食物出黎
估計大牙位黑三位好勁

我有個中學老師中老年都箍
我哋以前好衰 成日笑佢

係，個牙套有d英文都要上網查先知
例如幾時要磨牙，個套有d切口

最平Z en yu m

唔怕啦
過幾日你都換新箍

貪平你就唔好箍
陣間箍衰左唔好上黎求救 無人會幫你

成日見到佢啲廣告

勁撚煩，每次睇youtube都比佢個廣告我

而家仲話特價

係睇得箍牙啲野太多添
心諗狗也不屌啦

我都係咀突而家箍緊白
我係剝四隻牙 加骨釘
佢話大概可以收入6mm

crest?

即係要正顎？個手術要去醫院做

但係正顎咁平架咩？

箍牙六萬
做手術係另一回事

咁樣 我覺得依幾年愈黎愈突

如果唔做手術 有冇其他方案代替

可以問多1-2個專科先
因為都未必個個專科識搞

有呀
Omg 岩岩睇左！ 好勁呀！！

原本想叫你笑到露牙肉黎睇下

好肉酸呀唔得 影完好想喊 點解可以咁柒

所以依家笑都係暗住個嘴

有無手足做過 hk smiley? 請問如何?

本身我嘅情況都係有小小嘴突
上排小小爆咗出嚟
同埋下排有少少唔齊
傾向用透明牙套
但係市面平價嗰d全部都無線下牙醫跟，得線上
想真係有牙醫跟嘅.
hk smiley聲稱有5次香港牙醫跟
心郁郁 又唔係好貴
想知有無手足有包膠

各位巴絲大家好
第一次入呢個post

想請問一下我好多年前箍完傳統嗰種(但拆箍後係有條拆唔到既鋼線喺兩排牙後面固定，唔係戴牙模)

但呢兩年越黎越哨 仲多左條牙罅 建議應該搵咩科去搞/再箍邊種
同埋random 睇左幾頁post好多人提梁醫生 係overall 推介嗎？請問會唔會有名可以search感激不盡

你嗰條叫 bonded lingual retainer
但另外唔係應該仲要戴
Hawley / clear retainer？

想問下zenyum, invisalign go個d係咪唔會幫你磨牙？

岩岩上Invisalign 想知係咩一定會比個輔助器 比你除個牙箍 定要問醫生拎or自己買？

有朋友箍zenyum 聽佢講佢有個磨牙器同模俾你自己磨
我聽到都有啲驚

下自己磨 咁癲

自己買

下自己磨

total五年嘅隱適美個療程 下年年頭就完 但箍咗咁耐牙罅仲係疏 依家應該點搞

睇完先知我consult時完全唔識提問
可惜我係P牌冇得評分，唔係一定會俾正評你！

冇啊佢當年話一係用呢個一世 一係就人手戴retainer 我話叫佢決定.........

佢冇做了 而家可以點搞

可能原本真係唔洗戴其他 retainer
你箍之前啲牙好亂？

但如果啲牙明顯走位既話
就意味住第二次箍牙既開始

你想整固定器就算定箍多次？

想問大家箍完牙個retainer會戴幾耐？
係咪要戴一世？

食野攝左入去好難撩返出黎 因為要由下而上剔
蘋果呀蟹殼嗰啲 平時又用唔到牙線

有一兩隻牙後面條鋼線既位鬆左而家條罅好明顯

正常係要戴一世架

咁個retainer戴幾耐要換
想當年個牙醫呃9我話戴到18歲
好彩冇聽佢講

請問係唔係銅鑼灣黃x光？
如果係嘅，你點樣book 到佢做consultation? 打去n次嗎？

想問下點解係打去n次
正常唔係有期就有期 無期就無期咩

Pin this

我前前後後打過幾次
一次話負責booking嘅姑娘放假
第二次係過幾日我再打去，姑娘話full 晒喇，叫我留低contact有位覆我
第三次係第二次嘅一個月後，見姑娘冇覆過我，我再打去問，姑娘話有我contact喇，但係冇位喎。
第四次我已經唔記得隔咗幾耐，即管再打去問多次，都係答我冇位，我放棄了

恭喜你！嗰個位注定係你嘅！
估唔到打通咗都要排3個月......

試吓打電話俾其他有做矯齒嘅牙醫，問吓有冇得重新痴過？
我consult嗰陣有提到呢條fixed retainer
2個專科都話痴完唔保證一世
其中一個仲話有patient 一、兩年就甩咗
因為成日咬硬野喎

即係戴完retainer?

戴到個retainer 鬆
Bark唔實
我諗兩年換一副

5年咁耐既ching

Invisalign 好似都係得 5 年 warranty 咋喎
你問下醫生搞咩？

我係骨哨 牙唔哨 側面睇好似猩猩
我箍Damon陶瓷 55000 + 四粒骨釘 5000 （白果到打骨釘幾多粒都係5000）+ Retainer 5000
Total 65000一次過比95折
但係另外仲要比2千幾 照X-ray 同牙模

依家仲keep住換牙箍同覆診 應該唔係戴retainer

加咗3次箍但每次等個牙套都等好耐 第一次等咗4個月 第二次6個月 第三次8個月 淨係等牙套都嘥咗我年半時間

本身都唔算嚴重case都唔明點解搞咁耐下次覆診問吓算 依家加牙套都可能嚟唔切

好佩服你有咁好耐性等佢，箍咗五年都冇屌柒醫生回水或者換醫生你真係好勁

條路自己揀冇計係姓唐個間箍過都知咩事 啲牙套都要等返一年半戴先有
佢已經幫我轉咗兩個 依家個個係第三個醫生嚟 就算想出面換人接手都人哋都未必肯 唯有硬食
何況依啲除咗告消委會告得成 唔係都唔會回水㗎啦

仲以為白會貴啲

搵第個專科問問？

係呀 我都杜左隻

我係tst個邊箍 但都唔係唐繼續接手
我之前見其他巴打都話原本係唐負責個啲client都變咗由其他醫生跟

咁我又唔知 但個牙醫冇特別提應該係直唔係太斜

箍之前上面嗰排有好多野又前又後咁 好核突

我本身以為可以淨係換返條鋼線令佢唔好再走位
但呢一年覺得哨到影響我少少s同t字頭既發音 (對方聽我講野應該唔算un耳，但開始影響自信)

有次洗完牙問牙醫 佢話冇得就咁換 係就要當重新箍過...

唔係經濟考量既話真係想箍 何況黎緊一年都可以戴口罩

有冇邊位醫生好 我去consult 一次順便當補牙睇下佢打唔打動到我箍（要分期) ？

感激不盡

好呀好呀 請問你或者各位巴絲有冇有醫德既好醫生推介

咁多個post慢慢追

正常兩三星期就有
即使遇到美國放假都係一個月
你真有耐性

每次催佢都話未有出去又難揾人接手 好驚個4萬幾就咁凍過水

我驚你排牙凍過水

個醫生係香港醫生？
唔介意可以開名
唔想有其他人中伏

不要再說了之前連chewy都唔比我

咪姓唐個個啱啱google完 見其他巴打都一樣比佢拖症

俾人釘左幾次牌個位？

咪就係佢囉冇醫德又姓唐嘅我都諗唔到第二個了
依家唔知係咪冇人揾佢定點 之前覆診唔等返個幾兩個鐘都入唔到去
依家最多都係半個鐘就可以見醫生

巴打有無錢搵第二個醫生執屎

如果有錢我都唔會咁苦惱會接手尾嘅得專科會搞 依啲真係比唔起
其實箍方面都算正常嘅 仲有一年睇吓點啦

答唔到你如果係箍牙方面就比到意見你

我仲有consult過中要梁 佢比我既方案都大概一樣 但見要等好耐先有得上箍 最後揀左白
白冇講話只令唇薄呀，佢話會收入6mm舊骨都應該會入得番掛
佢話箍兩年

Good luck

剝完右邊小臼齒第3日
開頭以為剝完會好腫好痛
但原來唔會 淨係覺得個打麻醉針個幾個位 好似湪親鞋鞋地同個口有陣血味唔太舒服
下個星期剝埋另一邊就上箍

唔會呀 因為成日都覺得自己咀好突

有冇相？

跪求九龍灣李醫生介紹人

另外想問下深咬係咪一定要用傳統箍?

同埋點分自己係深咬定哨牙

影相睇唔出 但食嘢會攝牙 下次覆診我問吓點搞好

深咬要搵專科
哨牙都有分兩種
齒性同骨性

加油

共勉之

世事無絕對既 睇你牙醫既擅長

深咬 = 上前牙向下遮過下前牙既 3 分 1
哨牙 = 上前牙向前超過下前牙 3 mm

深咬都有齒性同骨性啊
覺得專科貴都可以唔專科

有無箍完嘅巴打係度？

我已經箍完宜家夜晚訓覺戴緊retainer，呢個retainer 應該點清潔？

醫生教我唔好用牙膏因為會整花，叫我用牙刷加啲梘液洗就得，咁我就用洗手液加牙刷去洗啦，但最近發現嗰retainer嗰邊開始崩崩地 我懷疑我清潔方法唔啱 有無巴打可以指教吓我，舊嘢用一世唔想咁快就換，成2000蚊一個

保麗淨

呢啲咁難搞 要執靚嘅 唯有交返俾專科處理

Book白醫生既consult時間真係快好多
好想consult埋胡醫生 但要等到4月

原來係咁 不過我頭先細心睇發現崩嘅位應該係我下排牙合埋口時頂住嗰個位 即係應該係我啲牙搞到咁 呢個可以點搞

白醫生點講呀

未睇呀haha book左29號

我聽日book 希望快d有得睇

我12號book架 算快！

Retainer brite

想講近排係fb見到kol啲廣告賣超平箍牙
大概係6000箍4個月，之後每3個月加1800
佢標榜自己係香港牌子，香港設工場
據條片所睇到嘅工場只係個類似寫字樓嘅地方
放左部工業式3D打印機、壓膠片等儀器
相信係patient掃描完啲牙就用3D打印個模
再用個模同膠片壓個箍出嚟，整完再用人手打磨

首先，佢話可以做到咁平嘅原因
因為無係social media落廣告，少左廣告費就可以平
但要知道牙箍公司就好似藥廠咁
洗最多錢嘅位絕對唔係marketing而係研發經費
藥廠無賣廣告都收好貴除左因為專利
仲因為研發成本高同長，講緊用數以億計先有結果
所以我地買靚藥先貴，同樣箍牙都係
落廣告仲要係社交平台落嘅錢佔唔得多
可以做到咁平因為佢地用料/經驗/儀器都唔得
做出嚟可能淘寶都做到嘅嘢

再者，睇下佢用嘅造箍儀器 俾我感覺係渣流灘
就咁一部3D打印機、壓膠片、掃瞄器加個software
就可以開個brand出嚟做牙箍，衛生問題成疑
仲太簡單化左箍牙呢件事，箍牙唔係就咁照個xray
搵個軟件模擬啲牙由唔齊邊到齊嘅過程
再gen啲模出嚟印套箍，叫病人帶到齊就得
咁樣你照完xray搵淘寶幫你整套箍跟住帶都得啦
淨係睇到用人手整牙箍，應該係打磨啲坑紋位
已經令我覺得好牙煙好唔安落，用嘅工具都好流
1個人10個箍、100個客就1000個箍
人手點打得精準同保持所有野一樣質素
每個箍有0.005差異都可能影響啲牙
令你唔舒服事少，搞到咬合不正其他大問題就麻煩

另外條kol話 你比呢個價錢都唔好期望有頭等質素
我聽完真係？？WTF左 俾舊錢出嚟箍自己唯一嘅牙
你同我講 唔好期望有超好質素？？？
真心，你自己sell緊呢樣嘢，你都講質素未必超好
咁叫普通人去嗰陣咪只會更差，點信你？

仲要係第一次諮詢嗰陣，已經唔會有醫生睇
你覺得第一次幫你睇嗰啲係咩人
分分鐘只係sales扮識，係咪都話你啱箍sell你
所謂嘅有醫生跟進，都有好多案例之後係搵唔到醫生
搵醫生要經中間人唔可以直接搵之類
consult連醫生都無叫乜撚野consult？

最後，係呢條片下面有極大量打手
成件事真係好撚好笑自相矛盾
上面先話唔想落廣告搞到貴
下面就搵kol搵打手留言推薦，嗰啲唔撚係廣告錢？

呢位人兄就話依家3D技術咁好，理應箍牙越嚟越平
但係箍牙越嚟越貴都唔知係咪夾埋
唔知佢係咪打手啦，不過佢咁講好有誤導成份
箍牙啲模唔係起樓咁倒模式一模一樣
3D技術再好，都要有醫生設計調整個箍牙計劃
Invisalign貴在有數據、十幾年經驗、技術成熟度
完善嘅機制、一定有醫生跟進、質素優勝
條片另一個誤導位係話隱形牙箍整唔到骨性問題
其實係垃圾牙箍整唔到，唔係隱形牙箍整唔到
Invisalign係絕對可以整到，只係時間問題

打咁大篇因為見到個廣告之後我真係好嬲
覺得呢啲KOL唔做資料搜尋、對sell嘅野無認識下
就收錢收服務去推介俾人，對觀眾好不負責任
而我見到條片真係好多人留言有興趣查詢
好多人相信都會係咩都唔清楚下見到優惠9沖去
其他zenyum/smile direct club呢啲都好多人講過
外國都好多case用呢啲之後壞死牙追究唔到
買個手袋幾皮野又無問題，箍牙幾萬就覺得貴
牙得一棚，咁都要慳要平，箍柒就抵撚死
自問無錢就去排政府，覺得自己小問題唔想比咁多錢
做下research都知Invisalign有go版
平Invisalign一半又有保障 洗撚去啲不知名店

最後奉上Invisalign牙箍嘅製造過程
對比下就知有咩分別

利申：非隱適美打手

有冇人試過箍箍下，個嘴好似愈嚟愈歪？

一直都有人問有冇用過xx xxxx
有冇人分享下 我都想知得唔得

我都consult 過hk😀 上到去scan 完先知做唔到我個case 哂我啲時間
佢地做唔到中等至複雜嘅case （剝牙
最後揀左隱適美 因為佢哋有個database for 剝牙case 點做

就咁睇佢哋啲牙套 相比之下就粗糙得多 牙坑紋都係

想問下要剥牙（4隻）喺唔喺通常都一定要篐傳統？
有冇人係篐隱式美咖？

我consult普通科要剥上下4隻+上排上骨釘
睇唔睇專科好

剝 係 箍

啲comment咁都有8個like冇腦到咁
可以pin this/下個post做第一頁
今個post第一頁都好似少左啲野

仲可以pin
常見問題
retainer點清潔？
上日馬打Retainer brite 自己慢慢揀

係上下嗰隻歪，定左右嗰隻歪？

伸手黨死全家

求pin

之前我記得有zenyum/SDC嗰啲警世野
今個post好似無講

箍左半年 完全無痛過
但正吾正常

係 真心要post番
雖然都好多人成日問

冇話正唔正常既，最緊要係牙醫覺得你進度良好

通常係但唔一定
預算足夠最好就專科

我比較好奇邊個牙醫跟進

你地平時箍完頭幾日通常食咩
唔想日日沖糊仔食粥咁多碳水化合物
有冇話打下果汁飲

薯蓉 蒸蛋 湯 果汁

豆腐花 仙草

仙草都咬到

仙草唔洗咬好似豆腐花咁吞喎

頭幾日食左粥麵
隔左一個星期食緊鹽酥雞

有冇Ching 睇過張尤卓

佢開我差唔多五萬不如睇專科

下 我都係即刻刷 下下等半粒鐘先刷咪戴唔夠22個鐘

飯後即唔即刻刷牙仲係有爭議
一派話唔即刻刷 牙齒會被腐蝕
一派話即刻刷 牙齒會被磨損
而且就算等半個鐘都唔會夠
一般早晚各刷 1 次牙 + 睡前用牙線就 ok

所以想飯後刷牙就
清水漱口 + 軟毛牙刷 + 含氟牙膏 + 正確刷牙
唔想飯後刷牙就只需清水漱口

箍緊隱適美第10日已經feel 到箍無咁緊
想10日就換箍 唔想等到14日先換
諗住黎緊覆診同醫生講

好詳細
有d懷疑retainer 係唔係19香港工場做
其實都幾鬆下

加錢等緊原廠retainer

去外國箍
即使隱適美中間都會遇到問題

屋企食會刷
出街食就咁食完沖下個牙套沖下個口就戴

隱適美佢開我59k
當刻以為自己聽錯

除非食咗酸性嘅野 例如可樂 檸檬茶
我會等多少少時間先刷
如果唔係 即刻刷應該問題不大

唔知普通牙醫做牙模會唔會hea啲或冇咁準？

絲打 你果陣有冇俾$3000做預想model?

有無人箍緊Invisalign Go？

你係箍隱適美？

我而家箍緊白醫生Damon, 點解我冇睇過model
我果陣去完consult
下一次就即刻照X-ray 同上箍

我個case係骨性咀突同gummy smile
不過唔係嚴重case 可能冇乜特別 所以冇比model我睇掛
希望絲打快d可以上到箍 快d有靚靚牙

今日終於可以食到雞批

我自己食完嘢用水漱口 用牙線撩乾淨牙縫 就會戴返牙套 唔會即刷

我一直以為佢係女醫生佢係咪ABC

ig dm咗個個ytber 佢已讀不回

茄子

冇suggest隱適美比我呀 可能我一開始同佢講左話唔介意傳統箍
我洗牙係去番平時去開既牙醫洗咋
我係上左箍之後先剝 不過我仲未剝 下次覆診佢會寫醫生紙比我去其他牙醫到剝
因為係白醫生開診所到剝好貴要1500一隻
不過我都未諗好去邊好
唔洗緊張 Good luck

佢講英文好好聽

佢中英混血架係 仲要細細聲咁 好正

我都聽過要隔30分鐘先刷得
但我忍唔住 要即刻刷
一日刷2-4次

絲打咁好彩
整model要幾錢

預想model 係點㗎咁好嘅

就黎三個月啦
佢同我講話上左箍d牙會鬆d易剝d
而家d牙已經齊左d 但係因為未剝牙 個咀而家超級突

Invisalign go 要等幾耐美國先有video （clicheck)比牙醫

有咩問題想執

睇落e line 又唔過啵

要問返佢先知改善邊到

個側面靚到

痴撚線

全面版兩三星期

好快

thx, 如果到時有改動就要再等兩三個星期？佢會唔會比埋second choice 我？